{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Où l'une des premières universités a-t-elle été établie dans le monde?",
            "TrueAnswer": "Bologne, Italie",
            "FalseAnswer": [
              "Paris, France",
              "Oxford, England",
              "Athènes, Grèce"
            ],
            "Explanation": "L'Université de Bologne, fondée en 1088, est considérée comme la première université du monde occidental."
          },
          {
            "Question": "Qui est considéré comme le père de l'éducation moderne?",
            "TrueAnswer": "John Amos Comenius",
            "FalseAnswer": [
              "Rousseau",
              "Platon",
              "Confucius"
            ],
            "Explanation": "John Amos Comenius, un érudit tchèque du XVIIe siècle, est souvent considéré comme le père de l'éducation moderne et le fondateur de la pédagogie."
          },
          {
            "Question": "Quand la première école publique a-t-elle été établie aux États-Unis?",
            "TrueAnswer": "1635",
            "FalseAnswer": [
              "1776",
              "1800",
              "1865"
            ],
            "Explanation": "La Boston Latin School, fondée en 1635, est la première école publique aux États-Unis et la plus ancienne école encore existante dans le pays."
          },
          {
            "Question": "Quelle civilisation ancienne mettait l'accent sur l'éducation physique dans son système éducatif?",
            "TrueAnswer": "La Grèce antique",
            "FalseAnswer": [
              "L'Égypte antique",
              "La Chine antique",
              "La Mésopotamie"
            ],
            "Explanation": "L'éducation physique et les activités sportives faisaient partie intégrante du système éducatif de la Grèce antique, mettant l'accent sur le développement d'un corps et d'un esprit sains."
          },
          {
            "Question": "Qui a fondé le premier jardin d'enfants?",
            "TrueAnswer": "Friedrich Fröbel",
            "FalseAnswer": [
              "Maria Montessori",
              "John Dewey",
              "Rudolf Steiner"
            ],
            "Explanation": "Friedrich Fröbel, un éducateur allemand, a fondé le premier jardin d'enfants en 1837, mettant l'accent sur le jeu et l'interaction sociale dans l'éducation de la petite enfance."
          },
          {
            "Question": "Quelle affaire emblématique a conduit à la déségrégation des écoles aux États-Unis?",
            "TrueAnswer": "Brown v. Board of Education",
            "FalseAnswer": [
              "Roe v. Wade",
              "Plessy v. Ferguson",
              "Miranda v. Arizona"
            ],
            "Explanation": "La décision de la Cour suprême en 1954 dans l'affaire Brown v. Board of Education a déclaré inconstitutionnelles les lois étatiques établissant des écoles publiques séparées pour les élèves noirs et blancs, conduisant à la déségrégation."
          },
          {
            "Question": "Auquel siècle le concept de l'éducation obligatoire a-t-il émergé en Europe?",
            "TrueAnswer": "17e siècle",
            "FalseAnswer": [
              "15e siècle",
              "18e siècle",
              "19e siècle"
            ],
            "Explanation": "Au XVIIe siècle, l'idée d'éducation obligatoire a gagné du terrain en Europe, les gouvernements reconnaissant l'importance d'une population alphabétisée pour la stabilité économique et politique."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour avoir fondé la première bibliothèque publique dans la Grèce antique?",
            "TrueAnswer": "Aristote",
            "FalseAnswer": [
              "Socrate",
              "Platon",
              "Épicure"
            ],
            "Explanation": "Aristote est crédité d'avoir fondé la première bibliothèque publique dans la Grèce antique, connue sous le nom de Bibliothèque d'Alexandrie, un centre d'apprentissage et de connaissance."
          },
          {
            "Question": "Quand le premier collège de femmes aux États-Unis a-t-il été fondé?",
            "TrueAnswer": "1837",
            "FalseAnswer": [
              "1701",
              "1890",
              "1925"
            ],
            "Explanation": "Mount Holyoke College, fondé en 1837, a été la première institution d'enseignement supérieur pour les femmes aux États-Unis, offrant une éducation rigoureuse et encourageant l'autonomisation des femmes."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la plus ancienne université du monde anglophone?",
            "TrueAnswer": "Université d'Oxford",
            "FalseAnswer": [
              "Université Harvard",
              "Université de Cambridge",
              "Université Stanford"
            ],
            "Explanation": "L'Université d'Oxford, fondée vers 1096, est la plus ancienne université du monde anglophone et l'une des principales institutions d'enseignement supérieur à l'échelle mondiale."
          },
          {
            "Question": "Qui est considéré comme le pionnier de la méthode Montessori d'éducation?",
            "TrueAnswer": "Maria Montessori",
            "FalseAnswer": [
              "John Dewey",
              "Rudolf Steiner",
              "Friedrich Fröbel"
            ],
            "Explanation": "Maria Montessori, médecin et éducatrice italienne, a développé la méthode Montessori, mettant l'accent sur l'indépendance, la liberté encadrée et le respect du développement psychologique, physique et social naturel de l'enfant."
          },
          {
            "Question": "Quel philosophe a souligné l'importance de l'éducation dans son œuvre 'La République'?",
            "TrueAnswer": "Platon",
            "FalseAnswer": [
              "Aristote",
              "Socrate",
              "Confucius"
            ],
            "Explanation": "'La République' de Platon explore le rôle de l'éducation dans la création d'une société juste, prônant une éducation contrôlée par l'État et l'influence des idées philosophiques sur les programmes scolaires."
          },
          {
            "Question": "Quand le premier Teachers College a-t-il été établi aux États-Unis?",
            "TrueAnswer": "1887",
            "FalseAnswer": [
              "1750",
              "1925",
              "1960"
            ],
            "Explanation": "Le premier Teachers College a été fondé à l'Université Columbia en 1887, marquant un développement important dans la formation des enseignants et leur professionnalisation aux États-Unis."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour avoir établi la première université en Chine ancienne?",
            "TrueAnswer": "Confucius",
            "FalseAnswer": [
              "Laozi",
              "Mencius",
              "Sun Tzu"
            ],
            "Explanation": "Confucius est crédité d'avoir établi la première institution d'enseignement public en Chine, mettant l'accent sur l'éducation morale, littéraire et artistique."
          },
          {
            "Question": "Quel réformateur a préconisé l'établissement d'écoles communes aux États-Unis?",
            "TrueAnswer": "Horace Mann",
            "FalseAnswer": [
              "John Dewey",
              "Booker T. Washington",
              "Jane Addams"
            ],
            "Explanation": "Horace Mann, souvent appelé le 'Père de l'Éducation Américaine', a milité pour l'établissement d'écoles publiques financées par l'impôt et la formation professionnelle des enseignants au XIXe siècle."
          },
          {
            "Question": "Quand le concept de l'université moderne a-t-il été développé en Europe?",
            "TrueAnswer": "11e siècle",
            "FalseAnswer": [
              "14e siècle",
              "16e siècle",
              "18e siècle"
            ],
            "Explanation": "Au XIe siècle, l'émergence des écoles cathédrales et le développement des universités médiévales ont jeté les bases du concept de l'université moderne en Europe."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour avoir établi le premier système formel d'éducation dans l'Empire Perse?",
            "TrueAnswer": "Cyrus le Grand",
            "FalseAnswer": [
              "Darius le Grand",
              "Xerxès I",
              "Cyrus le Jeune"
            ],
            "Explanation": "Cyrus le Grand est reconnu pour avoir établi le premier système éducatif formel dans l'Empire Perse, promouvant les échanges culturels et l'apprentissage à travers des régions diverses."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement éducatif mettait l'accent sur l'apprentissage par l'expérience pratique et le travail manuel?",
            "TrueAnswer": "Éducation Progressiste",
            "FalseAnswer": [
              "Éducation Classique",
              "Méthode Socratique",
              "Béhaviorisme"
            ],
            "Explanation": "L'Éducation Progressiste, influencée par John Dewey, mettait l'accent sur l'apprentissage à travers des expériences de vie réelle, la collaboration et l'intégration de l'éducation académique et professionnelle."
          },
          {
            "Question": "Quand le premier collège de formation des enseignantes pour femmes a-t-il ouvert aux États-Unis?",
            "TrueAnswer": "1823",
            "FalseAnswer": [
              "1780",
              "1889",
              "1955"
            ],
            "Explanation": "En 1823, le Hartford Female Seminary, fondé par Catharine Beecher, est devenu le premier collège de formation des enseignantes pour femmes aux États-Unis, favorisant l'éducation des femmes."
          },
          {
            "Question": "Quel réformateur est connu pour avoir introduit le concept de co-éducation aux États-Unis?",
            "TrueAnswer": "Emma Willard",
            "FalseAnswer": [
              "Frances Wright",
              "Mary Lyon",
              "Dorothea Dix"
            ],
            "Explanation": "Emma Willard, une militante de premier plan pour l'éducation des femmes, a introduit le concept de co-éducation, proposant que les hommes et les femmes puissent recevoir une éducation égale dans la même institution."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}